英媒揭多間大企業聘情報機構 派間諜扮示威者 滲透社運組織

英國《衛報》及非牟利的「調查新聞局（TBIJ）」合力揭發，卡特彼勒（Caterpillar）、英國航空、蘇格蘭皇家銀行、保時捷等多間企業曾聘請情報機構，派間諜滲透有礙公司發展的社運組織。已故和平主義者Rachel Corrie的家屬，以及綠色和平等環保組織，都是被滲透的目標。

間諜假扮社運人士 參與籌辦抗爭行動

《衛報》及TBIJ取得了數百頁情報機構的外泄文件，揭發最少有五間大型企業，透過情報機構滲透社運組織。其中一間名為C2i International的情報機構，透過間諜預先獲悉政治團體的示威計劃，並將這些資訊轉告相關的私營企業。

這些間諜通常會假扮成社運人士，並且積極參與示威活動，部分甚至有份籌辦抗爭行動，因此他們輕易就能獲得組織的內部文件。

報道指，工程機械巨頭卡特彼勒（Caterpillar）就曾聘用C2i，針對和平主義者Rachel Corrie的家屬收集情報，雙方更就合作簽訂了保密協議。Corrie在2003年抗議以色列軍隊摧毀巴勒斯坦人家園，期間被以色列軍隊用推土機輾死，有指涉事的推土機就是由卡特彼勒出售予以軍。

情報機構取Corrie家屬電話會議內容

Corrie家屬曾向卡特彼勒採取法律行動，指控公司有份參與戰爭罪行。不過在2007年，美國法院以沒有裁決權為理由駁回訴訟。九日之後Corrie母親透過電話會議，與70名支持訴訟的社運成員對話，而C2i事後成功取得該次電話會議的筆記。

除監控Corrie家屬之外，卡特彼勒被指在英國聘用了另一間情報機構Inkerman Group，秘密收集示威者的資料，並且在示威者之中部署了間諜。其中一份機密文件警告，示威組織將利用直接行動，破壞卡特彼勒的「經濟利益」。

多個環保團體皆「中招」

文件又顯示，Inkerman取得了在示威者之間流傳的電郵，這些示威者當時正在以健康為理由，反對興建電話桅杆。Inkerman在2003年的內部評估中指出，這班反桅杆的社運人士正在仿效環保人士的策略，並引起了關注。

這些外泄文件又顯示，C2i聲稱對多個環保團體擁有「實時情報」，包括是綠色和平、地球之友，以及「所有反航空的團體」。C2i的客戶包括了蘇格蘭皇家銀行、英國航空以及保時捷。

卡特彼勒拒絕回答具體問題，稱不會公開討論與個別供應商的具體關係，但強調與其他公司合作時，會期望對方按照其理念合法行事；Inkerman拒絕回應是誰人僱用它來收集情報；C2i 未有回應查詢。

香港班保護郊區撚
咪又係地產佬請番黎打手

呢d野全世界都係咁

連登都係啦
成班泛民打手